%@metapost:nantes1998.mp
%@Titre: Nantes -- 1998
\par\compo{1}{nantes1998}{1}{On considère un cercle de centre $O$ et
de rayon 2,4~cm. Soit $[AB]$ un diamètre de ce cercle. Soit $E$ un
point de ce cercle tel que $AE=3,1$~cm.{\em On ne demande pas de
reproduire la figure sur la copie et sur la figure ci-contre, les
dimensions ne sont pas respectées.}}
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $AEB$ ? Justifier.
\item Calculer la mesure, arrondie au degré près de l'angle
$\widehat{EAB}$.
\item Soit $H$ le projeté orthogonal du point $E$ sur
la droite $(AB)$. Calculer la valeur arrondie au millimètre de
$EH$.
\end{myenumerate}